eindelijk!
nochtans, vond ik één deur bij de bovenkant van de trap die, hoewel het leek op slot te zitten, gaf een beetje onder druk.
Ik heb het harder geprobeerd, en ontdekte dat het niet echt op slot zat, maar dat het verzet kwam van het feit dat de scharnieren enigszins waren gevallen, en de zware deur rustte op de vloer.
Dit was een kans die ik misschien niet heb nogmaals, dus ik heb mezelf uitgeoefend en met veel inspanningen gedwongen het terug te doen Ik kon binnenkomen.
Ik was nu in een vleugel van het kasteel verder naar rechts dan de kamers die ik kende en een verdieping lager.
Vanuit de ramen die ik kon zie dat de reeks kamers langs het zuiden van het kasteel lag, de ramen van de eindkamer met uitzicht op zowel het westen als het zuiden.
Over de laatste kant, evenals aan de voormalige, was er een grote afgrond.
Het kasteel werd gebouwd op de hoek van een grote rots, zodat het aan drie kanten was vrij onneembaar, en grote vensters werden hier geplaatst waar slinger, of boog, of culverin kon niet bereiken, en bijgevolg licht en troost, onmogelijk tot een positie die bewaakt moest worden, beveiligd waren.
tot de west was een grote vallei, en toen, ver weg reikend, groot gekarteld bergvastheden, stijgende piek op de top, de steile rots bezaaid met lijsterbes en doorn, waarvan de wortels zich vastklampten in spleten en spleten en gaten van de steen.
Dit was duidelijk het gedeelte van het kasteel bezet door de dames in vroegere tijden, want het meubilair had meer lucht van comfort dan ik had gezien.
